**北美豪豬**（*Erethizon
dorsatum*）是[美洲豪豬科下的一種](../Page/美洲豪豬科.md "wikilink")[豪豬](../Page/豪豬.md "wikilink")。[美洲河狸是在](../Page/美洲河狸.md "wikilink")[北美洲唯一較北美豪豬大的](../Page/北美洲.md "wikilink")[齧齒目動物](../Page/齧齒目.md "wikilink")。北美豪豬是屬於[豚鼠小目](../Page/豚鼠小目.md "wikilink")，其祖先於3000萬年前由[非洲橫渡](../Page/非洲.md "wikilink")[大西洋到達](../Page/大西洋.md "wikilink")[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")，並於300萬年前[南北美洲生物大遷徙後進入北美洲](../Page/南北美洲生物大遷徙.md "wikilink")。

北美豪豬生活在[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[阿拉斯加及](../Page/阿拉斯加.md "wikilink")[美國西北的針葉林及混合樹林中](../Page/美國.md "wikilink")。牠們亦分佈在南至[墨西哥北部一些灌叢帶](../Page/墨西哥.md "wikilink")、[凍土層及](../Page/凍土層.md "wikilink")[沙漠的叢林中](../Page/沙漠.md "wikilink")。牠們會在樹孔及岩石地區築巢。

北美豪豬一般都是深褐色或黑色，帶有白色的光澤。牠們矮胖、面小、腳短及尾巴肥短。牠們的上半身有刺，是用來防禦的。北美豪豬不會擲出牠的刺，刺很容易從身體脫落，而刺上的倒鈎則牢牢的扣在掠食者上。除非受到攻擊，刺一般是平放在身上的。北美豪豬會向掠食者擺動其有刺的尾巴。

北美豪豬主要活躍於夜間。於[夏季](../Page/夏季.md "wikilink")，牠們一般生活在樹上，吃細樹枝、根、樹莖、[草莓及其他](../Page/草莓.md "wikilink")[植物](../Page/植物.md "wikilink")。於[冬季](../Page/冬季.md "wikilink")，牠們主要吃[松樹葉及樹皮](../Page/松樹.md "wikilink")。牠們不會[冬眠](../Page/冬眠.md "wikilink")，但會睡很長時間，在冬天更會閉上牠們巢。北美豪豬的防禦力令牠們可以獨立生活。

北美豪豬在冬天[交配](../Page/交配.md "wikilink")，幼體會在春天出生，出生時的刺是軟的，幾小時後則會變硬。

北美豪豬被認為是有害動物，因牠會破壞樹木及皮革物品。夾板更容易受到破壞，原因是在製造過程中加入的鹽引起。[美洲原住民會用牠們的刺來裝飾籃子及衣服](../Page/美洲原住民.md "wikilink")。北美豪豬是可以食用的，且是加拿大原住民冬天的重要食物來源。牠們行動緩慢，經常成為車下亡魂。牠們的天敵有[漁貂](../Page/漁貂.md "wikilink")、[貂熊](../Page/貂熊.md "wikilink")、[郊狼及](../Page/郊狼.md "wikilink")[美洲獅](../Page/美洲獅.md "wikilink")。

北美豪豬被認為很笨拙，但似乎原因是牠們[近視及行動緩慢](../Page/近視.md "wikilink")。北美豪豬對食物很揀擇，在[卡茨基爾山森林的](../Page/卡茨基爾山.md "wikilink")1000顆樹中，可以接受的只有1-2顆[椴樹及](../Page/椴樹.md "wikilink")1顆[大齒楊](../Page/大齒楊.md "wikilink")。\[1\]北美豪豬對複雜的迷宮遊戲有特別的學習能力，並可以將之記憶過百日。\[2\]

北美豪豬是唯一北美洲的原住[哺乳動物擁有](../Page/哺乳動物.md "wikilink")[皮膚](../Page/皮膚.md "wikilink")[抗體](../Page/抗體.md "wikilink")，阻止因從樹上掉下而被自己的刺刺傷造成的感染。北美豪豬因經常被[昆蟲及樹枝所吸引而從樹上掉下來](../Page/昆蟲.md "wikilink")。北美豪豬與[臭鼬是北美洲哺乳中唯一顏色是黑白色的](../Page/臭鼬.md "wikilink")，原因是牠們可以讓其他動物看見牠們而不受傷害。\[3\]

## 參考

[Category:美洲豪豬亞科](../Category/美洲豪豬亞科.md "wikilink")

1.

2.
3.